教大客席講師涉元旦遊行藏自製弩箭等被控 鄭紀航裁定控罪成立 判監1年 兩罪分期執行

#東區裁判法院第八庭
#鄭紀航裁判官
#20200101灣仔 #續審

👤岑 (37)

控罪：
(1)在公眾地方管有攻擊性武器
於2020年1月1日在皇后大道東213號外的公眾地方，管有1把自製弩，20支尖木棒

(2)有意圖管有攻擊性武器
於2020年1月2日在黃大仙富美街一住宅單位內，管有2把弩及5支箭

審訊內容
()--------------------------

速報:
2項控罪成立；共判處12月監禁並分期執行，即時還押🔥

#東區裁院 #送車
1216 岑手足被判罪成 請送車 🙏
(詳情請參看 法庭文字直播台 ()）

《東 區 裁 判 法 院》
🚐送車位：正門轉左再轉左（巴士站對面）

🔴#突發提堂🔴

🔴今 午🔴

🏛西 九 龍 裁 判 法 院４樓１庭
👨🏻‍⚖️羅德泉主任裁判官
🕝14:30
👥陳,熙熙直撃網媒記者 #新案件（#0721元朗）
👤許智峯立法會議員 #新案件（#0706屯門）

裁判官鄭紀航指，案中警員證供可靠，全盤接納，而被告自辯稱將涉案物品用作教具及教學用途的說法是砌詞狡辯，最終指控方已於毫無合理疑點下證明案件，裁定被告兩罪罪成。

辯方早前傳召擔任童軍 52 年的童軍旅長何志磊作供，何稱認識被告 15 年，被告在學時曾參與學校童軍活動，畢業後亦有回校協助訓練童軍，又形容被告特別醉心於模型製作及射箭。

而被告岑嘉林早前自辯時則指，他遭警員截查時是表示其索袋內的物件為畫架，而非直接指是教學模型，是因為「費事製造不必要嘅誤會」，他又承認索袋內的部分物件可以用作製造弩，但否認控方指他被搜出的 18 支箭及尖頭木棍是作傷人目的，以及於他家中搜出的兩把弩及 5 個金屬部件，是要加強殺傷力。

屌

拉左牙志祥未

上訴啦屌佢老母
我記得狗話連試射都射唔出
玩具都唔撚得

有冇上訴？？

擺屋企都犯法

佢睇嘅重點係講大話，就好顯有不良意圖
問題係分期執行度

突然間諗起D U NO GUN 論

當然可以

沙田法院三個月前審訊一宗中大碩士男生涉嫌舔女同學腳底的非禮案，主審裁判官鄭紀航被指在開審時，出言反問代表被告的女大狀「有冇試過畀人舔腳」，女大狀認為有人的言論涉及性騷擾，據稱已向終審法院首席法官馬道立及總裁判官李慶年書面投訴，同時亦曾向平等機會委員會查詢，但因情況並非《性別歧視條例》保障範疇，平機會無法跟進。司法機構昨表示，不會評論個別個案。

鄭紀航有冇圖

屋企管有都罪成
真係CLS

點解分開執行，同一堆弓箭黎

佢屋企個推斷唔可以話唔合理，但係唔係必然有關可以嘈

點解唔即時申請上訴

裁判官 reject, 即時還押

其實呢單本身都難打

黐撚線

射唔出點傷人

呢單唔好講到真係斷正咁
狗官口中所謂自製弩箭好有機會誇大，而唔做任何FC就相信警方

手足有申請上訴唔俾保釋 定係 閪官唔批上訴

唔會唔比上訴

即係每條罪6個月？

10.5+1.5

係佢唔批，但係你可以幾日後去高院申請

前言不對後語 好難打

重點係作供前言不對後語⋯ 而且弩 真係好難解釋

上訴
唔好放棄

佢唔答係啲咩個觀感都好啲..

Agger btw佢刑期已經唔算重 如果係蘇文隆一定坐足三年

射牙簽都當係弓箭

主要係佢前言不對後語 搞到好難打

咁要睇完整判辭有冇提到殺傷力，冇都可能搵到位減刑

我覺得最多刑期上訴 定罪好難打

屌係老母

PUSH

咁似嚴舜儀嘅

個髮型夠貼

國際線有任 請每日推Post

法官指出，出庭作供的6名學警雖一致地將控罪概括大綱告知法庭，惟在細節上「各有各版本，莫衷一是」，難以依賴他們的證供，故裁定被告4項罪名全部不成立。

喂 唔係話口供不一 代表冇夾口供架咩屌你老母

佢同自己夾咩

睇錯，以為你講post#1

咪係
明明喺現場斷正搜到嘅弩
同住所搜到出嚟啲弩係同一批
仲要係1號拉完 第二日就上屋企搜
都唔撚算係兩單案件